鴻海遭微軟控告未履行專利協議 郭台銘：因為微軟不想得罪中國

【為什麼我們要挑選這篇文章】今（5）日凌晨，鴻海收到微軟的起訴書，控告鴻海未履行 2013 年達成的專利授權協議。郭台銘特別在中午開記者會，表示微軟應該收取授權費的對象是華為等中國手機品牌商，但為了不得罪中國，轉向鴻海代工廠收費。

值得注意的是，鴻海代工的是 iOS 作業系統手機，並沒有生產 Android 產品，是旗下的富智康代工 Android 手機，但郭台銘表示，鴻海和富智康都不會在這次的訴訟中受到損失。

從前日的孟晚舟事件到今日的鴻海遭起訴都可看見，政治是國際產業鏈的潛在風險，以代工、貿易為主的台灣不可不慎。（責任編輯：郭家宏）

鴻海董事長郭台銘表示，微軟對鴻海提告，昨天晚上他幾乎沒有睡；郭台銘指出，台灣是代罪羔羊，在美中貿易戰下，拿鴻海來祭旗；他說，台灣一點都不軟弱。

微軟指控鴻海未履行專利授權協議，鴻海抨擊收取不當專利保護費

外媒日前報導，微軟對鴻海採取法律行動，指控鴻海未履行 2013 年達成的專利授權協議。郭台銘今天除了先在官方臉書提出 6 點抨擊微軟對鴻海訴訟詐取不當專利保護費外，11 時 56 分並在土城總部舉行記者會親自說明。

郭台銘說，他昨天晚上幾乎沒有睡，昨晚幕僚提出三套因應方案，他也陷入長考，決定在台股交易盤中開記者會，不希望股民因此受到損失。

郭台銘：微軟不想得罪中國，轉向台灣代工廠收費

郭台銘指出，微軟告鴻海此事，主要是美中貿易戰影響，台灣是代罪羔羊，鴻海是祭旗，在美中貿易戰即將達成協議之際，微軟出此招。

廣告

他表示，微軟主要收取專利保護費對象，是以華為為主的中國手機品牌商，但當此中美貿易糾紛動盪之際，轉而面向弱小的台灣，逼迫台灣代工廠，代他們收取轉付，既可以不得罪中國客戶與網民，又可以收到他們不合理的專利保護費。

郭台銘表示，微軟目的是向華為索取使用 Android 的專利保護費，但華為事件正在全球沸沸揚揚，如果此時告華為，微軟必須面對華為強烈的訴訟反擊及廣大中國用戶。

郭台銘：微軟停留在 PC 時代的霸權心態

郭台銘說，微軟不向 Google 收取專利費用，也不告品牌廠商，反而向代工廠提告收取費用，這是微軟停留在過去的霸權心態。他指出，不會花大筆律師費用與微軟打官司。

他表示，很多事情應該要在法庭再說，相關證據要作為呈堂證供，這其中有很多法律漏洞，微軟也是採用市場行銷策略。

他指出，鴻海和旗下富智康絕對沒有受到一絲一毫的損失，他認為微軟在相關議題上沒有發言權。

CNBC 網站報導，微軟 8 日向美國北加州聯邦地區法院具狀，控告鴻海並未針對某些特定產品向微軟提出一年 2 次的專利使用報告，也未按時支付專利授權費。

根據報導，微軟向法院要求鴻海補繳專利費並附帶利息，還要求審查鴻海帳簿，並由鴻海支付律師費。微軟 2013 年曾宣布，針對安裝 Android 和 Chrome 作業系統的裝置，已和鴻海達成授權協議。

（本文經合作夥伴 中央社 授權轉載，並同意 TechOrange 編寫導讀與修訂標題，原文標題為 〈郭台銘不滿淪美中貿易戰祭旗 一夜未眠反擊微軟 〉。首圖來源： 中央社）